點解覺得TSM隱陣?

FAIR VALUE 40幾
但個價就130
雖然技術領先,晶片缺貨
但產量唔可以短時間提高
點解覺得TSM隱陣?

每季收入都升到仆街你話呢

100再入

唔值
請LP

40幾太高 我睇只值4蚊

啱，做佢淡

ps 可以overrated 嘅姐

值20
我LP左啦 你呢

等佢回調多D, 先再掃貨!

岩 建議你唔好入

2330 台價 641 TWD

641 * 5 = 3205 = 115.01 USD

家陣TSM 128 仲有10蚊跌

咁仲有排跌

獨家生意

唔釨意思,講得唔清楚
我唔係唱淡佢
我覺得同其他科技股比佢係比較隱陣
只係無啲人講到咁隱陣

咪起緊廠同向美國日本發展囉屌你老母
利申：冇貨，但好想入，呢次跌市有機會了......

長擺可以唔駛理波幅 實升多十倍

依隻慢牛正過AAPL好多

如果可以120/125 再入就好了！

買UMC 啦

$2303 TWD 55.1 = 10.01 USD
家陣 $UMC 9.52USD，即係有5% buffer

再仔細睇 UMC 99% production rate + 來緊會加息⋯⋯唔會衰得去邊

穩在暫時得佢做得好 未來起碼1-2年都係佢天下
再之後就要睇下晶片既發展/光刻之後既制程佢仲係唔係領先

Fair value 4x
你點計出黎呀

咁唔買asx？

支芯代言人

ching 個x可能係00
tsm fair value=400

唔識, 唔買

日月光 做半導體成熟封裝 可以話係同umc差唔多

台灣籃營潛入tsm內部技術流出，中芯抄襲成功，明天研發1nm芯片。tsm drop to 0

你係咪想講妹左幾年都係40幾蚊 跟住而家升到百幾蚊吾值？

傻撚咗？而家市值都六千六百幾億
升到多過三間apple?

我睇到呆左
雖然仲可以再升，
但10倍就

你講左野？ 完全無內容

嘩 咁咪70％ potential downturn
宜家 put 佢簡直是free money

bin c

即係點
BTW 穩

其實你個fair value點計
上帝同你講？

點解美股一定要跌到同台股同價先？美股市值高咁多

晶片技術龍頭，全球市佔率過半，歐美日本都請求佢增加產量，點樣唔穩陣？

一時三刻其實佢都好難加產

一定穩陣過apple

on9
amazon 3千幾
佢先100幾 你覺得佢唔值amazon1/30？

真，等緊佢落４０先入

你jm9

係囉
AAPL先120

啲人買intel都係咁諗

呢個世界無左INTEL仲有AMD
無左TSM 就全世界科技停止發展五年

當年tsla都唔知做乜咁傻豬自願減5分1市值

當年intel仲屌打緊AMD

抄到都做唔到先係問題

其實呢隻嘢算係中肯
不及tesla futu Bitcoin 進取
不會保守如MSFT AMZN

無論你係幾惡龍化石嘅價投撚
抑或進取型牛市股神

都可以手持啲中和下個倉

三星?
三星競爭力唔差
半導體應該得asml 真正壟斷

Asml 會唔會有點高水

如果你將TSM歸類為電子工業
咁睇就應該唔會有所謂既「唔穩陣」

TSM最值錢就係佢既技術, 所以基本上只要技術依然領先全球
佢咩價我都覺得佢係值, 只係你主觀覺得佢貴唔貴
晶片缺貨同TSM冇乜大直接關係
武肺個期要求減產 人地就接單補產能空缺
跟住電動車增張又突然話要加單
唔係台灣外交要求 我覺得TSM真係彩佢都有味

就算產量提高唔到 佢D客都只係會收聲默默咁等
根本冇人敢話TSM遲交貨 除非間公司想以後做低端電子產業

asml出光刻機，samsung tsm先係出晶片，兩樣野唔同

拉個平衡再x3 soxl

全倉soxl call啦 soxl咁撚慢

所以我話台積電唔係真正無敵
個個講到搖錢樹咁樣

買SOXL 好過買tsm

但無雞如何有蛋

之前歷史新高買左10股TSM
而家坐住哂

純tech黎講tsm係超前緊samsung,，同一制程良率高已經成本低左，再加上佢市佔一半，美股又無samsung，同埋tsm都係asml股東，都有得分啦 兩樣都買唔洗爭

頭先唔溝？
利申：126加倉

我意思啲人講到佢好似巴群咁穩
唔打扙唔股災就只升不跳
但我覺得唔係咁誇張

Shamesung唔係淨係得fab
買佢個exposure唔夠集中

淡季買抵死啦

其實個走勢咪同其他科技股差唔多
不過人地升8%佢升3%
人地跌8%佢又跌3%

當買ETF咁

月經post

咁已經贏左啦
升3跌3個價高過升8跌8

IOT年代，乜撚都講求智能，第時連樓主個飛機杯都可能裝有晶片，我真係睇唔到個晶片需求會有向下轉勢

呢隻垃圾一蚊都唔值啦

分享喜悅

你識唔識架
佢啲訂單多到做唔切三星都係食佢做唔切個啲單
講晶片技術有邊間勁過佢？

光刻機真係俾哂幅圖支那，支那都唔識整返出嚟

FAIR VALUE 40幾 但唔係睇淡

樓主識就唔會咁講
當你認為未來仲係科技世界，TSM就一定要買
現價仲係好平

咁咩叫穩陣？
人哋插緊1X%、2X%
佢先幾%

就算俾埋光刻機俾支那
都唔會整到5nm, 3nm
因為呢個係tsm自己既技術
光刻機只係一個工具

可能佢覺得會跌就唔穩陣
要每日都升/平手

至少佢未來幾年都仲係大佬嚟
長揸點都穩陣

抄到又點，
冇機冇光刻膠、蔡司鏡等
其實d技術環環相扣，
唔係咁易抄

Samsung 3nm delay jor

Ok 今晚不問價加倉
多謝樓主

三星3nm用GAA呀，依架擺明係講故買股票啦，唔需要理由

放心你唱唔淡

between 出左euv機之後，好似退左股，唔緊要，繼續講故啦

40幾Fair value係點得出黎
求教

第二位嘅三叔 7nm產量都未穩定
Tsm已經準備量產3nm 點追

實際收入點樣高估

得15%倉TSM

拉

預120啦
台股轉黎美股賣手續極煩 所以會有少少溢價

如果你覺得Fair value得四十幾
仲唔開張put 賺下佢？

供不應求都可以比你講到係唔穩陣的原因
咁香港樓都好唔穩陣啦

科技股嚟計，PE算非常低…

加上未來一兩年高端半導體供應緊張，公司產品銷售應該有保證…

唯一係怕下一個層次嘅R&D搞唔好，然後自爆…

如無意外，可能喺下次公報業績前後爆上…

仲要keep 住比 tsm 加價 ，禁住搶
到22-23年，加價同埋啲廠起好，利潤多一倍都唔出奇

50% 倉tsm

我50%

咁咪好 喊乜

Intel無點代工架喎.
佢地自已產能都唔太夠自己用

ASML 股份 intel, TSM 同 samsung都買左唔少

係啊快啲沽爆佢就岩

其他國家追撚含咁 求佢出貨俾人用
全球領先技術
肺炎完哂產能岩岩提升交貨
呢隻慢牛點輸呀

屌你老母

你明唔明咩叫fair value? 睇多次IFRS13先好沖出黎7

長擺可能講廿年呢
廿年前100蚊食到幾日飯
今日都唔夠兩餐

佢嘅資本開支真係沒有極限
越先進嘅製程越金

再講多次Samsung踩左隻腳入GAA，唔係一定追唔到，大客仔apple、高通、nvda又唔係無同samsung做過生意....

不過佢唔會衰嘅，但係係唔係真係睇到無敵咁呢？

TSM唔算科技股
佢係製造業

台積電最大限制真係產能
佢製程咁精密 廠唔係話起就起
又要高技術人才
擴充又要防賊
所以好難爆升
但長遠睇都應該穩嘅

連登多post開始要走貨

拿。。呢位ching就識嘢啦

岩岩公佈左資本開支爆升
搏intel 同佢加單

Samsung 易唔易追？資本開支幾大？

btw, tsm 最大風險變左係政治風險了

FAIR VALUE

agree

如果TSM工廠火災.....

而家TSM賭3星直接做GAA會炒粉

火災冇問題呀, 股價跌, 低位入貨
再起返間新廠

呢d工廠邊有咁火災 咁撚貴d野實有幾重防火

ARKK又放TSM

佢放又點佢自己隻基金都跌到呀媽都唔認得啦

好正常,套返D錢出黎撈TSLA

所以只值10倍PE

有創新既製造業囉
見到未來

值35-40 嘅